<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="accessibility">
    <title>Akadálymentesítési útmutató</title>

    <para>
        Ez a dokumentum hivatott elmagyarázni az akadálymentesítési problémákkal
kapcsolatos alapokat, és irányelveket ad az OTRS-ben való közreműködéshez.
    </para>

    <section>
        <title> Akadálymentesítési alapok</title>

        <section>
            <title>
                Mi az akadálymentesítés?
            </title>
            <para>
                Az akadálymentesítés egy általános kifejezés annak leírásához, hogy egy
termék, eszköz, szolgáltatás vagy környezet milyen mértékben érhető el a
lehető legtöbb ember által. Az akadálymentesítés tekinthető úgyis mint
„képesség a hozzáféréshez”, és néhány rendszer vagy dolog lehetséges
előnyeként. Az akadálymentesítés gyakran a fogyatékkal rendelkező emberekre
és a dolgokhoz való hozzáférésük jogára összpontosít, gyakran kisegítő
technológiák használatán keresztül.
            </para>
            <para>
                A webfejlesztés környezetében akadálymentesítéskor a sérült embereknek a
webes felületekhez való teljes hozzáférés engedélyezésén van a
hangsúly. Például az emberek ezen csoportja részlegesen látássérült vagy
teljesen vak embereket tartalmazhat. Míg az előbbiek továbbra is képesek
részlegesen használni a grafikus felhasználói felületet, addig az
utóbbiaknak teljes mértékben a kisegítő technológiákra kell támaszkodniuk,
az olyan szoftverekre, amelyek felolvassák számukra a képernyőt
(képernyőolvasók).
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>
                Miért fontos ez az OTRS-nél?
            </title>
            <para>
                A sérült felhasználóknak történő hozzáférés engedélyezése az OTRS
rendszerekhez önmagában indokolt cél. Tiszteletet tanúsít.
            </para>
            <para>
                Továbbá az akadálymentesítési szabványok teljesítése egyre inkább fontossá
válik az állami szektorban (kormányzati intézményeknél) és a
nagyvállalatoknál, amely mindkettő az OTRS célcsoportjához tartozik.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>
                Hogyan tudok sikeresen dolgozni az akadálymentesítési problémákon akkor is,
ha nem vagyok fogyatékos?
            </title>
            <para>
                Ez nagyon egyszerű. Tegyen úgy, mintha vak lenne.
            </para>
            <para>
                Ne tegye a következőket:
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            ne használja az egeret
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            ne nézzen a képernyőre
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Ezután próbálja meg az OTRS-t csak egy képernyőolvasó és a billentyűzet
segítségével használni. Ez ötletet adhat arra, hogy mit fog érezni egy vak
ember.
            </para>
        </section>
        <section>
        <title>
            Rendben, de nincs képernyőolvasóm!
        </title>
        <para>
            Amíg a kereskedelmi képernyőolvasók - mint például a JAWS (talán a
legismertebb) - nagyon drágák lehetnek, léteznek nyílt forrású
képernyőolvasók, amelyeket telepíthet és használhat:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <ulink url="http://www.nvaccess.org/">NVDA</ulink>, egy képernyőolvasó
Windows alá.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <ulink url="https://wiki.gnome.org/Projects/Orca">ORCA</ulink>, egy
képernyőolvasó Gnome/Linux alá.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>
            Most már nincs többé mentsége. ;)
        </para>
        </section>
    </section>
    <section>
        <title> Akadálymentesítési szabványok</title>
        <para>
            Ez a szakasz csak hivatkozásként szolgál, nem kell magát a szabványokat
áttanulmányoznia ahhoz, hogy képes legyen akadálymentesítési problémákon
dolgozni az OTRS-ben. Megpróbáljuk kigyűjteni a fontos irányelveket ebben a
dokumentumban.
        </para>

        <section>
            <title>Webtartalom akadálymentesítési irányelvek (WCAG)</title>

            <para>
                Ez a W3C szabvány általános irányelveket ad ahhoz, hogyan hozhatók létre
akadálymentes weboldalak.

                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://www.w3.org/TR/WCAG20/">WCAG 2.0</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://www.w3.org/WAI/WCAG20/quickref/">Hogyan tegyen eleget a
WCAG 2.0 szabványnak</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://www.w3.org/TR/UNDERSTANDING-WCAG20/">A WCAG 2.0
megértése</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                A WCAG az akadálymentesítési támogatás különböző szintjeivel
rendelkezik. Jelenleg az A szint támogatását tervezzük, ugyanis az AA és az
AAA olyan kérdésekkel foglalkozik, amely nem tűnik fontosnak az OTRS-nél.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title> Akadálymentes gazdag internetes alkalmazások (WAI-ARIA) 1.0</title>
            <para>
                Ez a szabvány foglalkozik a statikus tartalom eltolásából eredő különleges
problémákkal a dinamikus webalkalmazásoknál. Olyan kérdésekkel foglalkozik,
mint például hogyan értesülhet a felhasználó az AJAX kérésekből
eredményezett felhasználói felület változásairól.

                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://www.w3.org/TR/wai-aria/">WAI-ARIA 1.0</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Megvalósítási irányelvek</title>

        <section><title>Alternatívák biztosítása a nem szöveges tartalomhoz</title>
            <para>
                Cél: <emphasis>a felhasználónak megjelenő összes nem szöveges tartalomnak
legyen szöveges alternatívája, amely ugyanazt a célt szolgálja.</emphasis>
(WCAG 1.1.1)

            </para>
            <para>
                Nagyon fontos megérteni, hogy a képernyőolvasók csak a szöveges
információkat és az elérhető metaadatokat tudják megjeleníteni a
felhasználónak. Hogy egy példát mondjunk, amikor egy képernyőolvasó a
<literal>&lt;a href="#" class="CloseLink"&gt;&lt;/a&gt;</literal>
hivatkozást látja, akkor csak a „hivatkozást” tudja felolvasni a
felhasználónak, nem a hivatkozás célját. Egy apró fejlesztéssel
akadálymentessé válhat: <literal>&lt;a href="#" class="CloseLink"
title="Felületi elem bezárása"&gt;&lt;/a&gt;</literal>. Ebben az esetben a
felhasználó a „hivatkozás felületi elem bezárása” szöveget hallhatja, íme!
            </para>
            <para>
                Fontos, hogy a szöveget mindig a leginkább „beszédes” módon fogalmazza
meg. Egyszerűen képzelje el, hogy csak ennyi információval
rendelkezik. Segíteni fog önnek? Képes megérteni a célját pusztán hallás
után?
            </para>
            <para>
                Kövesse ezeket a szabályokat, amikor az OTRS-en dolgozik:

                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis>Szabály</emphasis>: Ahol csak lehetséges, használjon beszédes
szövegeket, és fogalmazzon meg valódi, érthető és pontos mondatokat. A
„Felületi elem bezárása” sokkal jobb mint a „Bezárás”, mert az utóbbi
fölösleges.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis>Szabály</emphasis>: A hivatkozásoknak mindig legyen vagy olyan
szöveges tartalma, amelyet a képernyőolvasók kimondanak (<literal>&lt;a
href="#" &gt;A bejegyzés törlése&lt;/a&gt;</literal>), vagy
<literal>title</literal> attribútuma (<literal>&lt;a href="#"
title="Felületi elem bezárása"&gt;&lt;/a&gt;</literal>).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis>Szabály</emphasis>: A képeknek mindig legyen alternatív szövege,
amely felolvasható a felhasználónak (<literal>&lt;img src="house.png"
alt="Fénykép egy házról" /&gt;</literal>).
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>

            </para>
        </section>
        <section>
            <title>A navigáció könnyűvé tétele</title>

            <para>
                Cél: <emphasis>lehetővé tenni a felhasználónak, hogy könnyen navigáljon az
aktuális oldalon és az egész alkalmazásban.</emphasis>
            </para>
            <para>
                A <literal>title</literal> címke az első dolog, amit a felhasználó hall a
képernyőolvasótól, amikor megnyit egy weboldalt. Az OTRS-nél mindig csak
egyetlen <literal>h1</literal> elem van az oldalon az aktuális oldalt
jelezve (a <literal>title</literal> elemből vett információ egy részét
tartalmazza). Ez a navigációs információ segít megérteni a felhasználónak,
hogy éppen hol van, és mi az aktuális oldal célja.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Mindig pontos címet adjon az oldalnak, amely
lehetővé teszi a felhasználónak annak megértését, hogy jelenleg éppen hol
van.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                A képernyőolvasók képesek a HTML beépített dokumentumszerkezetét használni
(címsorok <literal>h1</literal> és <literal>h6</literal> között) egy
dokumentum szerkezetének meghatározásához, és lehetővé tenni a
felhasználónak, hogy egyik szakaszról a másik szakaszra ugorjon. Azonban ez
nem elegendő egy dinamikus webalkalmazás szerkezetének kifejezéséhez. Ez az,
amiért az ARIA számos olyan „iránypont” szerepet határoz meg, amelyek
megadhatók az elemeknek, hogy jelezzék a navigációs jelentésüket.
            </para>
            <para>
                A HTML dokumentumok érvényességének megtartásához a <literal>role</literal>
attribútumok (ARIA iránypont szerepek) nincsenek közvetlenül a forráskódba
beszúrva, hanem olyan osztályok által kerülnek beszúrásra, amelyeket később
az <literal>OTRS.UI.Accessibility</literal> osztályban lévő JavaScript
függvények fognak használni a megfelelő <literal>role</literal> attribútumok
beszúrásához a csomópontba.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Használjon WAI-ARIA iránypont szabályokat a
tartalom szerkezetbe foglalásához a képernyőolvasók számára.
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Reklámcsík: <literal>&lt;div
class="ARIARoleBanner"&gt;&lt;/div&gt;</literal> helyett <literal>&lt;div
class="ARIARoleBanner" role="banner"&gt;&lt;/div&gt;</literal> lesz
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Navigáció: <literal>&lt;div
class="ARIARoleNavigation"&gt;&lt;/div&gt;</literal> helyett
<literal>&lt;div class="ARIARoleNavigation"
role="navigation"&gt;&lt;/div&gt;</literal> lesz
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Keresőfunkció: <literal>&lt;div
class="ARIARoleSearch"&gt;&lt;/div&gt;</literal> helyett <literal>&lt;div
class="ARIARoleSearch" role="search"&gt;&lt;/div&gt;</literal> lesz
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Fő alkalmazásterület: <literal>&lt;div
class="ARIARoleMain"&gt;&lt;/div&gt;</literal> helyett <literal>&lt;div
class="ARIARoleMain" role="main"&gt;&lt;/div&gt;</literal> lesz
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Lábléc: <literal>&lt;div
class="ARIARoleContentinfo"&gt;&lt;/div&gt;</literal> helyett
<literal>&lt;div class="ARIARoleContentinfo"
role="contentinfo"&gt;&lt;/div&gt;</literal> lesz
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                A <literal>&lt;form&lt;</literal> elemeken belüli navigációnál szükséges a
fogyatékos felhasználónak tudnia, hogy mi az egyes beviteli elemek
célja. Ezt el lehet érni a szabványos HTML <literal>&lt;label&gt;</literal>
elemek használatával, amelyek kapcsolatot hoznak létre a címke és az űrlap
elem között.
            </para>
            <para>
                Amikor egy beviteli elem megkapja a fókuszt, akkor a képernyőolvasó
általában fel fogja olvasni a hozzá kapcsolt címkét, így a felhasználó
hallhatja annak pontos célját. További előnye a látó felhasználóknak, hogy
rákattinthatnak a címkére, és a beviteli elem meg fogja kapni a fókuszt
(különösen jelölőnégyzeteknél hasznos például).
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Adjon meg <literal>&lt;label&gt;</literal>
elemeket az <emphasis>összes</emphasis> űrlapelem (<literal>input</literal>,
<literal>select</literal>, <literal>textarea</literal>) mezőhöz.
                    </para>
                    <para>
                        Példa: <literal>&lt;label for="date"&gt;Dátum:&lt;/label&gt;&lt;input
type="text" name="date" id="date"/&gt;</literal>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>A kölcsönhatás lehetővé tétele</title>
            <para>
                Cél: <emphasis>lehetővé tenni a felhasználónak, hogy az összes kölcsönhatást
végrehajtsa pusztán a billentyűzet használatával.</emphasis>
            </para>
            <para>
                Miközben technikailag lehetséges kölcsönhatásokat létrehozni JavaScript
segítségével tetszőleges HTML elemen, ezt korlátozni kell azon elemekre,
amelyekkel a felhasználó kölcsönhatásba léphet a billentyűzet
használatával. Különösen azt kell lehetővé tenni számukra, hogy fókuszt
adjanak az elemnek, és kölcsönhatásba lépjenek vele. Például egy felületi
elemet ki-be kapcsoló nyomógombot nem egy JavaScript
<literal>onclick</literal> eseményfigyelővel összekötött
<literal>span</literal> elem használatával kellene megoldani, hanem egy
<literal>a</literal> címkének kellene lennie (vagy tartalmaznia kellene),
hogy világossá tegye a képernyőolvasónak, hogy ez az elem kölcsönhatást
okozhat.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: A kölcsönhatásoknál mindig olyan elemeket
használjon, amelyek megkaphatják a fókuszt, mint például
<literal>a</literal>, <literal>input</literal>, <literal>select</literal> és
<literal>button</literal>.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Rule</emphasis>: Győződjön meg arról, hogy a felhasználó mindig
képes-e azonosítani a kölcsönhatás természetét (nézze meg a szabályokat a
nem szöveges tartalommal és az űrlapelemek címkézésével kapcsolatban).
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Cél: <emphasis>Tudatni a felhasználóval a dinamikus
változtatásokat.</emphasis>
            </para>
            <para>
                Az akadálymentesítési problémák egy különleges területe a dinamikus
változtatások a felhasználói felületen, amelyeket JavaScript vagy AJAX
hívások okoznak. A képernyőolvasó nem fog beszélni a felhasználónak a
változtatásokról különleges óvintézkedések nélkül. Ez egy bonyolult téma, és
még nem lehet itt teljesen elmagyarázni.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Mindig használja az
<literal>OTRS.Validate</literal> érvényesítő keretrendszert az űrlap
érvényesítéséhez.
                    </para>
                    <para>
                        Ez biztosítani fogja, hogy a hiba buboréksúgókat felolvassa a
képernyőolvasó. Ily módon a vak felhasználó a) megtudja azt az elemet,
amelynek hibája van, és b) kap egy szöveget, amely leírja a hibát.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Használja az
<literal>OTRS.UI.Accessibility.AudibleAlert()</literal> függvényt, hogy
értesítse a felhasználót az egyéb fontos felhasználói felületet érintő
változtatásokról.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Használja az <literal>OTRS.UI.Dialog</literal>
keretrendszert a kizárólagos párbeszédablakok létrehozásához. Ezek már
optimalizálva vannak az akadálymentesítéshez.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Általános képernyőolvasó optimalizálások</title>
            <para>
                Cél: <emphasis>segíteni a képernyőolvasókat a munkájukban.</emphasis>
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Szabály</emphasis>: Minden egyes oldalnak azonosítania kell a
saját fő nyelvét azért, hogy a képernyőolvasók ki tudják választani a
megfelelő beszédszintetizátor motort.
                    </para>
                    <para>
                        Példa: <literal>&lt;html lang="hu"&gt;...&lt;/html&gt;</literal>
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

</section>
