<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="sending-contributions">
    <title>Hozzájárulások küldése</title>
    <para>
        Az OTRS és a további nyilvános modul forráskódja megtalálható a <ulink
url="http://otrs.github.io">githubon</ulink>. Innen eljuthat az összes
elérhető tároló felsorolásához. Leírja a jelenleg aktív ágakat is, és hogy
hova kell kerülniük a hozzájárulásoknak (stabil vagy fejlesztői ágak).
    </para>
    <para>
        Erősen ajánlott a <link linkend="useful-tools">fejlesztői környezet
fejezetben</link> bemutatott OTRSCodePolicy OTRS kódminőség-ellenőrző
használata, még mielőtt elküldené a hozzájárulásait. Ha a kódját nem
érvényesíti ezzel az eszközzel, akkor valószínűleg nem fogják elfogadni.
    </para>
    <para>
        A legegyszerűbb módja a hozzájárulások elküldésének az OTRS fejlesztőcsapata
számára egy „pull request” létrehozása a githubon. Vessen egy pillantást a
<ulink url="https://help.github.com">githubon</ulink> lévő utasításokra,
különösen a <ulink url="https://help.github.com/articles/fork-a-repo">tároló
elágaztatására és a beolvasztási kérések küldésére</ulink>.
    </para>
    <para>
        Az alap munkafolyamatnak így kellene kinéznie:
        <itemizedlist>
            <listitem><para>Regisztráljon a githubon, ha még nincs fiókja.</para></listitem>
            <listitem><para>Ágaztassa el azt a tárolót, amelynél közre szeretne működni, és váltson át
arra az ágra, amelybe a változtatásokat be kell tenni.</para></listitem>
            <listitem><para>Hozzon létre egy új fejlesztői ágat a
javításhoz/szolgáltatáshoz/hozzájáruláshoz az aktuális ág alapján.</para></listitem>
            <listitem><para>A változtatások befejezése és a véglegesítésük után küldje be az ágat a
githubra.</para></listitem>
            <listitem><para>Hozzon létre egy beolvasztási kérést. Az OTRS fejlesztőcsapata értesülni fog
erről, ellenőrizni fogják a beolvasztási kérését, és beolvasszák azt, vagy
valamilyen visszajelzést adnak a lehetséges továbbfejlesztésekről.</para></listitem>
        </itemizedlist>
        Ez esetleg bonyolultan hangzik, de miután beállította ezt a munkafolyamatot,
látni fogja, hogy a hozzájárulások elvégzése hihetetlenül egyszerű.
    </para>
</section>
