<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamic-fields-framework">
    <title>Dinamikus mezők keretrendszer</title>
    <para>
        Az új dinamikus mezők létrehozása előtt szükséges megérteni azok
keretrendszerét, és hogy az OTRS képernyők hogyan lépnek kölcsönhatásba
azokkal, valamint a mögöttes API-t.
    </para>
    <para>
        A következő kép a dinamikus mezők keretrendszer szerkezetét mutatja be.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>Dinamikus mezők szerkezete</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dfframework.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>

    <section id="dynamic-fields-framework-backends">
        <title>Dinamikus mező háttérprogram modulok</title>

        <section id="dynamic-fields-framework-backends-backend">
            <title>Dinamikus mező (háttérprogram)</title>
            <para>
                Az előtétprogram modulokban normális esetben a
<literal>BackendObject</literal> nevű objektum a közvetítő az előtétprogram
modulok és az egyes konkrét dinamikus mező megvalósítás vagy illesztőprogram
között. Ez határoz meg egy általános közbenső API-t az összes dinamikus mező
illesztőprogramhoz, és az egyes illesztőprogramok felelőssége a közbenső API
megvalósítása a mező sajátos szükségleteihez.
            </para>
            <para>
                A dinamikus mező háttérprogram az összes illesztőprogram fő vezérlője. Ebben
a modulban minden egyes függvény felelős a szükséges paraméterek
ellenőrzéséért, és ugyanazon függvény meghívásáért az adott
illesztőprogramban a kapott dinamikus mező beállítási paraméter szerint.
            </para>
            <para>
                Ez a modul felelős bizonyos függvények meghívásáért is minden egyes
objektumtípus delegáltnál (úgymint jegy vagy bejegyzés). Például egy
előzmény bejegyzés hozzáadásához vagy egy esemény elsütéséhez.
            </para>
            <para>
                Ez a modul az
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField/Backend.pm</filename>
fájlban található.
            </para>
        </section>

        <section id="dynamic-fields-framework-backends-drivers">
            <title>Dinamikus mező illesztőprogramok</title>
            <para>
                Egy dinamikus mező illesztőprogram a dinamikus mező megvalósítása. Minden
egyes illesztőprogramnak meg kell valósítania a háttérprogramban
meghatározott összes kötelező függvényt (van néhány olyan függvény, amely
egy viselkedéstől függ, és nem szükséges megvalósítani azokat, ha a
dinamikus mező nem rendelkezik azzal a bizonyos viselkedéssel).
            </para>
            <para>
                Egy illesztőprogram felelős annak ismeretéért, hogy hogyan kérje le a saját
értékét vagy értékeit egy webkérésből vagy egy profilból (mint például egy
keresési profilból). Szükséges tudnia a HTML kódot is a szerkesztő vagy
megjelenítő képernyőkön lévő mező megjelenítéséhez, vagy hogy hogyan lépjen
kölcsönhatásba a statisztikák modullal, többek között a függvényekkel.
            </para>
            <para>
                Ezek a modulok az
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField/Driver/*.pm</filename>
fájlokban találhatók.
            </para>
            <para>
                Létezik néhány alap illesztőprogram, úgymint <filename>Base.pm</filename>,
<filename>BaseText.pm</filename>, <filename>BaseSelect.pm</filename> és
<filename>BaseDateTime.pm</filename>, amely gyakori függvényeket valósít meg
bizonyos illesztőprogramokhoz (például a <filename>TextArea.pm</filename>
illesztőprogram a <filename>BaseText.pm</filename> fájlt használja, amely a
<filename>Base.pm</filename> fájlt használja, ekkor a
<literal>TextArea</literal> csak azon függvények megvalósítását igényli,
amelyek hiányoznak a <filename>Base.pm</filename> és
<filename>BateText.pm</filename> fájlokból, vagy azokat, amelyek különleges
esetek).
            </para>
            <para>
                A következő az illesztőprogramok öröklődési fája:
            </para>
            <itemizedlist mark="round">
                <listitem>
                    <para>Base.pm</para>
                    <itemizedlist mark="round">
                        <listitem>
                            <para>BaseText.pm</para>
                            <itemizedlist mark="round">
                                <listitem><para>Text.pm</para></listitem>
                                <listitem><para>TextArea.pm</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>BaseSelect.pm</para>
                            <itemizedlist mark="round">
                                <listitem><para>Dropdown.pm</para></listitem>
                                <listitem><para>Multiselect.pm</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>BaseDateTime.pm</para>
                            <itemizedlist mark="round">
                                <listitem><para>DateTime.pm</para></listitem>
                                <listitem><para>Date.pm</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </listitem>
                        <listitem><para>Checkbox.pm</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="dynamic-fields-framework-backends-object-type-delegates">
            <title>Objektumtípus delegált</title>
            <para>
                Egy objektumtípus delegált felelős bizonyos függvények végrehajtásáért a
dinamikus mezőhöz kapcsolt objektumon. Ezeket a függvényeket a háttérprogram
objektum aktiválja, amint szükség van rájuk.
            </para>
            <para>
                Ezek a modulok az
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField/ObjectType/*.pm</filename>
fájlokban találhatók.
            </para>
        </section>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-framework-admin">
        <title>Dinamikus mezők adminisztrátori moduljai</title>
        <para>
            A dinamikus mezők kezeléséhez (hozzáadás, szerkesztés és felsorolás) már egy
csomó modul van kifejlesztve. Van egy bizonyos fő modul
(<filename>AdminDynamicField.pm</filename>), amely megjeleníti a
meghatározott dinamikus mezők listáját, és más modulokon belülről hívják meg
új dinamikus mezők létrehozásához vagy a meglévők módosításához.
        </para>
        <para>
            Normális esetben egy dinamikus mező illesztőprogramnak saját adminisztrátori
modulra van szüksége (adminisztrátori párbeszédablak) a tulajdonságai
meghatározásához. Ez a párbeszédablak esetleg eltérhet a többi
illesztőprogramtól. De ez nem kötelező, az illesztőprogramok megoszthatják
az adminisztrátori párbeszédablakokat, ha szükséges információkat
biztosíthatnak az összes olyan illesztőprogramhoz, amelyek hozzájuk vannak
kapcsolva, nem számít, hogy eltérő típusból származnak. Ami kötelező, hogy
minden egyes illesztőprogramnak hozzákapcsolva kell lennie egy
adminisztrátori párbeszédablakhoz (például a szöveg és a szövegterület
illesztőprogramok megosztják az
<filename>AdminDynamicFieldText.pm</filename> adminisztrátori
párbeszédablakot, és a dátum és a dátum/idő illesztőprogramok megosztják az
<filename>AdminDynamicFieldDateTime.pm</filename> adminisztrátori
párbeszédablakot).
        </para>
        <para>
            Az adminisztrátori párbeszédablakok a normál OTRS adminisztrátori
modulszabályokat és szerkezetet követik. De a szabványosításhoz az összes
beállítás közös részének az összes dinamikus mezőnél ugyanolyan
megjelenésűnek kell lennie az összes adminisztrátori párbeszédablaknál.
        </para>
        <para>
            Ezek a modulok az <filename>$OTRS_HOME/Kernel/Modules/*.pm</filename>
fájlokban találhatók.
        </para>
        <note>
            <para>
                Minden adminisztrátori párbeszédablaknak szüksége van a neki megfelelő HTML
sablonfájlra (<filename>.tt</filename>).
            </para>
        </note>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-framework-core">
        <title>Dinamikus mezők alapmoduljai</title>
        <para>
            Ezek a modulok olvassák és írják a dinamikus mezők információit az
adatbázistáblákban.
        </para>
        <section id="dynamic-fields-framework-core-dynamicfield">
            <title><filename>DynamicField.pm</filename> alapmodul</title>
            <para>
                Ez a modul felelős a dinamikus mező meghatározások kezeléséért. Ez
biztosítja az alap API-t a hozzáadáshoz, megváltoztatáshoz, törléshez,
felsoroláshoz és a dinamikus mezők lekéréséhez. Ez a modul az
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField.pm</filename> fájlban
található.
            </para>
        </section>
        <section id="dynamic-fields-framework-core-dynamicfieldvalue">
            <title><filename>DynamicFieldValue.pm</filename> alapmodul</title>
            <para>
                Ez a modul felelős a dinamikus mező értékeinek olvasásáért és írásáért az
űrlapon és az adatbázisban. Ezt a modult erősen használják az
illesztőprogramok, és az
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicFieldValue.pm</filename> fájlban
található.
            </para>
        </section>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-framework-database">
        <title>Dinamikus mezők adatbázistáblái</title>
        <para>
            Két tábla van az adatbázisban a dinamikus mező információinak tárolásához:
        </para>
        <para>
            <emphasis>dynamic_field</emphasis>: a <filename>DynamicField.pm</filename>
alapmodul használja, és a dinamikus mező meghatározásokat tárolja.
        </para>
        <para>
            <emphasis>dynamic_field_value</emphasis>: a
<filename>DynamicFieldValue.pm</filename> alapmodul használja a dinamikus
mező értékeinek mentéséhez minden egyes dinamikus mező és minden egyes
objektumtípus példánynál.
        </para>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-framework-configuration-files">
        <title>Dinamikus mezők beállítófájljai</title>
        <para>
            A háttérprogram modulnak szüksége van egy módra megtudni azt, hogy mely
illesztőprogramok léteznek, mivel az illesztőprogramok mennyisége egyszerűen
kiterjeszthető. Ezek kezelésének legegyszerűbb módja a rendszerbeállítás
használata, ahol a dinamikus mező illesztőprogramok és az objektumtípus
illesztőprogramok információi eltárolhatók és kiterjeszthetők.
        </para>
        <para>
            A fő adminisztrátori modulnak is szükséges tudnia ezeket az információkat az
elérhető dinamikus mező illesztőprogramokról a hozzájuk kapcsolt
adminisztrátori párbeszédablakok használatához, a dinamikus mezők
létrehozásához vagy módosításához.
        </para>
        <para>
            Az előtétprogram moduloknak szükségük van a rendszerbeállítások olvasására
megtudni azt, hogy mely dinamikus mezők vannak bekapcsolva az egyes
képernyőknél, és melyek kötelezőek. Például a
<literal>Ticket::Frontend::AgentTicketPhone###DynamicField</literal> tárolja
az aktív, kötelező és inaktív dinamikus mezőket az új telefonos jegy
képernyőnél.
        </para>
    </section>
</section>
