<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamic-fields-interaction">
    <title>Dinamikus mező kölcsönhatása az előtétprogram modulokkal</title>
    <para>
        Ismerve azt, hogy az előtétprogram modulok hogyan lépnek kölcsönhatásba a
dinamikus mezőkkel, nem feltétlenül szükséges a dinamikus mezők
kiterjesztése a jegy vagy bejegyzés objektumokhoz, mivel már elő van
készítve az összes olyan képernyő, amely dinamikus mezőket tud használni. De
egyéni fejlesztések esetén vagy a dinamikus mezők más objektumokhoz történő
kiterjesztéséhez nagyon hasznos tudni, hogy a dinamikus mezők keretrendszere
hogyan érhető el egy előtétprogram modulból.
    </para>
    <para>
        A következő kép egy egyszerű példáját mutatja be annak, hogy a dinamikus
mezők hogyan lépnek kölcsönhatásba az OTRS keretrendszer többi részével.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>Dinamikus mezők kölcsönhatása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dfInteraction.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>
    <para>
        Az első lépés, hogy az előtétprogram modul beolvassa a beállított dinamikus
mezőket. Például az <literal>AgentTicketNote</literal> modulnak be kell
olvasnia a
<literal>Ticket::Frontend::AgentTicketNote###DynamicField</literal>
beállítást. Ez a beállítás használható szűrőparaméterként a
<code>DynamicFieldListGet()</code> dinamikus mező alapmodul függvénynél. A
képernyő tárolhatja ennek a függvénynek az eredményeit, hogy meglegyen az
aktivált dinamikus mezők listája ennél a bizonyos képernyőnél.
    </para>
    <para>
        Ezután a képernyőnek meg kell próbálnia lekérni az értékeket a
webkérésből. Erre a célra használhatja az <code>EditFieldValueGet()</code>
háttérprogram-objektum függvényt, és használhatja ezeket az értékeket az
ACL-ek aktiválásához. A háttérprogram-objektum minden egyes
illesztőprogramot használni fog a különleges műveletek végrehajtásához az
összes függvénynél.
    </para>
    <para>
        A folytatáshoz a képernyőnek le kell kérnie a HTML-t minden egyes mezőhöz
annak megjelenítéséhez. Az <code>EditFieldRender()</code>
háttérprogram-objektum függvény használható ezen művelet és az ACL-ek
korlátozásának végrehajtásához, valamint a webkérésből származó értékek
átadhatók ennek a függvénynek azért, hogy jobb eredményeket kapjon. Egy
elküldés esetén a képernyő használhatja az
<code>EditFieldValueValidate()</code> háttérprogram-objektum függvényt is a
kötelező mezők ellenőrzéséhez.
    </para>
    <note>
        <para>
            A többi képernyő használhatja a <code>DisplayFieldRender()</code> függvényt
az <code>EditFieldRender()</code> helyett, ha a képernyő csak a mezőértéket
jeleníti meg, és ilyen esetben nincs szükség értékellenőrzésre.
        </para>
    </note>
    <para>
        A dinamikus mező értékének tárolásához szükséges az objektumazonosító
lekérése. Ennél a példánál ha a dinamikus mező hozzá van kapcsolva egy jegy
objektumhoz, akkor a képernyőnek már rendelkeznie kell a jegyazonosítóval,
egyébként ha a mező hozzá van kapcsolva egy bejegyzés objektumhoz azért,
hogy beállítsa a mező értékét, akkor először a bejegyzés létrehozása
szükséges. A háttérprogram-objektumból a <code>ValueSet()</code> függvény
használható a dinamikus mező értékének beállításához.
    </para>
    <para>
        Összefoglalva, az előtétprogram moduloknak nem szükséges tudniuk, hogy az
egyes dinamikus mezők hogyan működnek belsőleg azért, hogy lekérjék vagy
beállítsák az értékeiket vagy megjelenítsék azokat. Egyszerűen csak meg kell
hívnia a háttérprogram-objektum modult, és általános módon kell használnia a
mezőket.
    </para>
</section>
