<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamic-fields-extend-options">
    <title>Hogyan lehet kiterjeszteni a dinamikus mezőket</title>
    <para>
        Számos módszer létezik a dinamikus mezők kiterjesztésére. A következő
szakaszok meg fogják próbálni a leggyakoribb forgatókönyveket bemutatni.
    </para>
    <section id="dynamic-fields-extend-options-new-field">
        <title>Egy új dinamikus mező típus létrehozása (a jegy vagy bejegyzés
objektumokhoz)</title>
        <para>
            Egy új dinamikus mező típus létrehozásához a következők szükségesek:
        </para>
        <itemizedlist mark='round'>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy dinamikus mező illesztőprogramot
                </para>
                <para>
                    Ez az új mező fő modulja.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre vagy használjon egy meglévő adminisztrátori párbeszédablakot
                </para>
                <para>
                    Egy kezelőfelület megszerzéséhez, és a konfigurációs beállításainak
megadásához.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy beállítófájlt
                </para>
                <para>
                    Az új mező regisztrálásához a háttérprogramban (vagy a keretrendszerben lévő
új adminisztrátori párbeszédablakokban, ha szükséges), valamint hogy képes
legyen példányokat vagy azt létrehozni.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-extend-options-new-field-new-object">
        <title>Egy új dinamikus mező típus létrehozása (egyéb objektumokhoz)</title>
        <para>
            Egy új dinamikus mező típus létrehozásához más objektumoknál a következők
szükségesek:
        </para>
        <itemizedlist mark='round'>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy dinamikus mező illesztőprogramot
                </para>
                <para>
                    Ez az új mező fő modulja.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy objektumtípus delegáltat
                </para>
                <para>
                    Ez akkor is szükséges, ha a „másik objektum” nem igényel semmilyen
különleges adatkezelést a függvényeiben (például egy érték beállítása
után). Az összes objektumtípus delegáltnak meg kell valósítania azokat a
függvényeket, amelyeket a háttérprogram igényel.
                </para>
                <para>
                    Vessen egy pillantást a jelenlegi objektumtípus delegáltakra ugyanazon
függvények megvalósításához még akkor is, ha azok csak egy sikeres értéket
adnak vissza a „másik objektumnál”.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre vagy használjon egy meglévő adminisztrátori párbeszédablakot
                </para>
                <para>
                    Egy kezelőfelület megszerzéséhez, és a konfigurációs beállításainak
megadásához.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Valósítsa meg a dinamikus mezőket az előtétprogram modulokban
                </para>
                <para>
                    Hogy képes legyen használni a dinamikus mezőket.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy beállítófájlt
                </para>
                <para>
                    Az új mező regisztrálásához a háttérprogramban (vagy a keretrendszerben lévő
új adminisztrátori párbeszédablakokban, ha szükséges), valamint hogy képes
legyen példányokat vagy azt létrehozni. És végezze el a szükséges
beállításokat az új képernyőkön történő megjelenítéshez, elrejtéshez vagy a
dinamikus mezők kötelezőként való megjelenítéséhez.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-extend-options-new-packages">
        <title>Egy új csomag létrehozása a dinamikus mezők használatához</title>
        <para>
            Egy csomag létrehozásához a meglévő dinamikus mezők használata érdekében a
következők szükségesek:
        </para>
        <itemizedlist mark='round'>
            <listitem>
                <para>
                    Valósítsa meg a dinamikus mezőket az előtétprogram modulokban
                </para>
                <para>
                    Hogy képes legyen használni a dinamikus mezőket.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy beállítófájlt
                </para>
                <para>
                    Hogy lehetőséget adjon a végfelhasználónak az új képernyőkön történő
megjelenítéshez, elrejtéshez vagy a dinamikus mezők kötelezőként való
megjelenítéséhez.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-extend-options-backend-functionalities">
        <title>A háttérprogram és az illesztőprogramok funkcionalitásainak kiterjesztése</title>
        <para>
            Lehetséges lehet, hogy a háttérprogram objektum nem rendelkezik egy
szükséges függvénnyel az egyéni fejlesztésekhez, vagy az is előfordulhat,
hogy megvan ugyan a szükséges függvénye, de a visszatérési formátum nem
felel meg az egyéni fejlesztés szükségleteinek, vagy hogy egy új viselkedés
az új vagy a régi függvények végrehajtását igényli.
        </para>
        <para>
            A legegyszerűbb mód ennek elvégzéséhez a jelenlegi mezőfájlok
kiterjesztése. Ehhez egy olyan új háttérprogram kiterjesztésfájlt szükséges
létrehozni, amely meghatározza az új függvényeket, és olyan illesztőprogram
kiterjesztéseket is létre kell hozni, amelyek megvalósítják ezeket az új
függvényeket minden egyes mezőnél. Ezeknek az új illesztőprogramoknak csak
az új függvényeket kell majd megvalósítaniuk, mivel az eredeti
illesztőprogramok törődnek a szabványos függvényekkel. Ezen új fájlok
egyikének sincs szüksége konstruktorra, mivel ezek egy alapként lesznek
betöltve a háttérprogram objektumhoz és az illesztőprogramokhoz.
        </para>
        <para>
            Az egyetlen korlátozás, hogy a függvényeket eltérően kell elnevezni a
háttérprogramnál és az illesztőprogramnál lévőknél, különben felül fognak
íródni a jelenlegi objektumokkal.
        </para>
        <para>
            Tegye az új háttérprogram kiterjesztést a <filename>DynamicField</filename>
könyvtárba (például
<filename>/$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField/NewPackageBackend.pm</filename>
és az illesztőprogramjait a
<filename>/$OTRS_HOME/Kernel/System/DynamicField/Driver/NewPackage*.pm</filename>
fájlokba).
        </para>
        <para>
            Az új viselkedéseknek csak egy kis beállítás szükséges a kiterjesztések
beállítófájljában.
        </para>
        <para>
            Az új háttérprogram függvények létrehozásához a következők szükségesek:
        </para>
        <itemizedlist mark='round'>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy új háttérprogram kiterjesztés modult
                </para>
                <para>
                    Csak az új függvények meghatározásához.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozza létre a dinamikus mezők illesztőprogram kiterjesztéseit
                </para>
                <para>
                    Csak az új függvények megvalósításához.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Valósítsa meg az új dinamikus mezők függvényeit az előtétprogram modulokban
                </para>
                <para>
                    Hogy képes legyen használni az új dinamikus mezők függvényeit.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy beállítófájlt
                </para>
                <para>
                    Az új háttérprogram és az illesztőprogramok kiterjesztéseinek és
viselkedéseinek regisztrálásához.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section id="dynamic-fields-options-extend-other">
        <title>Egyéb kiterjesztések</title>
        <para>
            Egyéb kiterjesztések lehetnek a fenti példák kombinációi.
        </para>
    </section>
</section>
