<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="development-environment">
    <title>Fejlesztői környezet</title>
    <para>
        Az OTRS bővítőmodulok írásának megkönnyítéséhez egy fejlesztői környezet
létrehozása szükséges. Az OTRS és a további nyilvános modulok forráskódja
megtalálható a <ulink url="http://otrs.github.io">githubon</ulink>.
    </para>

    <section id="environment-cvs-checkout">
        <title>A keretrendszer letöltése</title>
        <para>
            Először is létre kell hozni egy könyvtárat, amelyben eltárolhatók a
modulok. Ezután lépje be az új könyvtárba a parancssor használatával, és
töltse le azokat a következő parancs használatával:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
# a git master ágnál
shell> git clone git@github.com:OTRS/otrs.git -b master
# egy adott ágnál, például OTRS 3.3
shell> git clone git@github.com:OTRS/otrs.git -b rel-3_3
            ]]></screen>
        </para>
        <para>
            Töltse le a <literal>module-tools</literal> modult is (a githubról) a
fejlesztői környezetéhez. Ez számos hasznos eszközt tartalmaz:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
shell> git clone git@github.com:OTRS/module-tools.git
            ]]></screen>
        </para>
        <para>
            Állítsa be az OTRS rendszert az adminisztrációs kézikönyvben olvasható
<ulink
url="http://otrs.github.io/doc/manual/admin/stable/en/html/installation.html">telepítési
utasítások</ulink> szerint.
        </para>
    </section>

    <section id="useful-tools">
        <title>Hasznos eszközök</title>
        <para>
            Létezik két modul, amely erősen ajánlott az OTRS fejlesztésnél: <ulink
url="https://github.com/OTRS/otrscodepolicy">OTRSCodePolicy</ulink> és
<ulink url="https://github.com/OTRS/Fred">Fred</ulink>.
        </para>
        <para>
            Az OTRSCodePolicy egy kódolási minőségellenőrző, amely kikényszeríti a közös
kódolási szabványok használatát az OTRS fejlesztőcsapatnál is. Erősen
ajánlott ennek használata, ha hozzájárulásokat tervez
készíteni. Használhatja önálló tesztelő parancsfájlként, vagy akár
regisztrálhatja egy olyan git véglegesítés horogként, amely minden
alkalommal lefut, amikor egy véglegesítést készít. A részletekért nézze meg
a <ulink
url="https://github.com/OTRS/otrscodepolicy/blob/master/doc/en/OTRSCodePolicy.xml">modul
dokumentációját</ulink>.
        </para>
        <para>
            A Fred egy kicsi fejlesztést segítő modul, amelyet ténylegesen telepíthet
vagy hozzákapcsolhat (a lent leírt módon) a fejlesztői rendszeréhez. Számos
hasznos modult szerepeltet, amelyet bekapcsolhat, mint például egy SQL
naplózóként vagy egy szabványos hibakimenet konzolként. Néhány további
részletet találhat a <ulink
url="https://github.com/OTRS/Fred/blob/master/doc/en/Fred.xml">modul
dokumentációjában</ulink>.
        </para>
        <para>
            Mellesleg ezek az eszközök szintén nyílt forrásúak, és nagyon örülnénk
bármilyen továbbfejlesztésnek, amellyel hozzájárul.
        </para>
    </section>

    <section id="environment-link-modules">
        <title>Bővítőmodulok hozzákapcsolása</title>
        <para>
            Egyértelmű szétválasztás szükséges az OTRS és a modulok között a megfelelő
fejlesztéshez. Különösen egy git klón használatakor kritikus az egyértelmű
szétválasztás. Annak érdekében, hogy megkönnyítse az OTRS-nek a fájlokhoz
történő hozzáférést, linkeket kell létrehozni. Ez megtehető a könyvtármodul
eszközök tárolójában lévő parancsfájllal. Példa: a Naptár modul
hozzákapcsolása:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
shell> ~/src/module-tools/link.pl ~/src/Calendar/ ~/src/otrs/
            ]]></screen>
        </para>
        <para>
            Amikor új fájlok kerülnek hozzáadásara, akkor azokat a fent bemutatott módon
kell hozzákapcsolni.
        </para>
        <para>
            Amint a hozzákapcsolás befejeződött, újra kell építeni a
rendszerbeállításokat a modul regisztrálásához az OTRS-be. A további SQL
vagy Perl-kódot is végre kell hajtani a modulból. Példa:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
shell> ~/src/otrs/bin/otrs.Console.pl Maint::Config::Rebuild
shell> ~/src/module-tools/DatabaseInstall.pl -m Calendar.sopm -a install
shell> ~/src/module-tools/CodeInstall.pl -m Calendar.sopm -a install
            ]]></screen>
        </para>
        <para>
            A kapcsolatoknak az OTRS-ből történő eltávolításához adja ki a következő
parancsot:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
shell> ~/src/module-tools/remove_links.pl ~/src/otrs/
            ]]></screen>
        </para>
    </section>
</section>
