<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="skins">
    <title>Felszínek</title>
    <para>
        Az OTRS 3.0-ás verziója óta az OTRS látható megjelenése „felszínekkel”
szabályozható.
    </para>
    <para>
        Egy felszín CSS-fájlok és képfájlok halmaza, amelyek együtt azt vezérlik,
hogy a grafikus felhasználói felület hogyan jelenjen meg a felhasználónak. A
felszínek nem változtatják meg az OTRS által előállított HTML tartalmát (ez
az, amit a „témák” csinálnak), hanem azt szabályozzák, hogy az hogyan
jelenjen meg. A modern CSS szabványok segítségével lehetőség van a
megjelenítés teljes megváltoztatására (például pérbeszédablakok egyes
részeinek áthelyezésére, elemek elrejtésére, stb.).
    </para>

    <section>
        <title>Felszín alapok</title>
        <para>
            Az összes felszín az
<filename>$OTRS_HOME/var/httpd/htdocs/skins/$SKIN_TYPE/$SKIN_NAME</filename>
mappában van. Kétféle típusú felszín létezik: ügyintézői és ügyfél felszín.
        </para>
        <para>
            Az ügyintézők mindegyike egyénileg választhatja ki, hogy melyik telepített
ügyintézői felszínt szeretnék „viselni”.
        </para>
        <para>
            Az ügyfélfelületnél egy felszínt globálisan kell kiválasztani a
<literal>Loader::Customer::SelectedSkin</literal> konfigurációs
beállítással. Az összes ügyfél ezt a felszínt fogja látni.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Hogyan töltődnek be a felszínek</title>
        <para>
            Fontos megjegyezni, hogy <emphasis>mindig</emphasis> az „alapértelmezett”
felszín fog <emphasis>először</emphasis> betöltődni. Ha az ügyintéző egy
másik felszínt választott az „alapértelmezett” helyett, akkor a másik
felszín csak az alapértelmezett felszín <emphasis>után</emphasis> lesz
betöltve. A „betöltésen” itt azt értjük, hogy az OTRS olyan címkéket fog
elhelyezni a HTML tartalmában, amelyek a CSS-fájlok betöltését idézik elő a
böngészőnél. Nézzünk egy példát erre:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css-cache/CommonCSS_179376764084443c181048401ae0e2ad.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/ivory/css-cache/CommonCSS_e0783e0c2445ad9cc59c35d6e4629684.css" />
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            Itt tisztán látható, hogy az alapértelmezett felszín töltődik be először,
majd ezután az ügyintéző által megadott egyéni felszín. Ebben a példában a
bekapcsolt betöltő (a <literal>Loader::Enabled</literal> 1-re állítva)
eredményét látjuk, amely begyűjti az összes CSS-fájlt, összefűzi és
minimalizálja azokat, majd egyetlen nagy egységként szolgálja ki a
böngészőnek. Ezzel sávszélességet spórol, és csökkenti a HTTP-kérések számát
is. Nézzük meg ugyanezt a példát kikapcsolt betöltővel:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Reset.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Default.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Header.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.OverviewControl.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.OverviewSmall.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.OverviewMedium.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.OverviewLarge.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Footer.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Grid.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Form.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Table.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Widget.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.WidgetMenu.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.TicketDetail.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Tooltip.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Dialog.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Print.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Agent.CustomerUser.GoogleMaps.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/default/css/Core.Agent.CustomerUser.OpenTicket.css" />
<link rel="stylesheet" href="/otrs-web/skins/Agent/ivory/css/Core.Dialog.css" />
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            Itt jobban láthatjuk az egyes fájlokat, amelyek a felszínekből jönnek.
        </para>
        <para>
            Különböző típusú CSS-fájlok vannak: közös fájlok, amelyeket mindig be kell
tölteni, és „modul specifikus” fájlok, amelyek csak az OTRS keretrendszeren
belüli speciális moduloknál vannak betöltve.
        </para>
        <para>
            Továbbá lehetséges olyan CSS-fájlok megadása, amelyeket csak IE7 vagy IE8
böngészőknél kell betölteni (az ügyfélfelület esetén IE6 böngészőnél is). Ez
szerencsétlen ugyan, de ezeknél a böngészőknél nem volt lehetséges egy
modern grafikus felhasználói felület kifejlesztése a hozzájuk elkészített
speciális CSS nélkül.
        </para>
        <para>
            A CSS-fájltípusokra vonatkozó részletekért nézze meg a <link
linkend="loader">betöltőről szóló szakaszt</link>.
        </para>
        <para>
            Minden egyes HTML-oldal előállításához a betöltő először az alapértelmezett
felszínből fogja az összes beállított CSS-fájlt venni, és ezután az egyes
fájlok kinézetéhez, ha az egy egyéni felszínben is elérhető (ha egy egyéni
felszín ki lett választva), majd betölti azokat az alapértelmezett fájlok
után.
        </para>
        <para>
            Ez azt jelenti, hogy az egyéni felszínekben lévő CSS-fájloknak ugyanolyan
nevűeknek kell lenniük mint az alapértelmezett felszínekben, és hogy egy
egyéni felszínnek nem kell az alapértelmezett felszín összes fájljával
rendelkeznie. Ez a nagy előnye az alapértelmezett felszín elsőként való
betöltésének: egy egyéni felszínben az összes alapértelmezett CSS-szabály
jelen van, és csak azokat szükséges megváltoztatni, amelyeknek eltérő
megjelenítést kell eredményezniük. Ez gyakran egyetlen fájllal elvégezhető,
mint a fenti példában látható.
        </para>
        <para>
            Ennek másik hatása, hogy figyelmesnek kell lennie az egyéni felszínekben
lévő összes olyan alapértelmezett CSS-szabály felülírásánál, amelyeken
változtatni szeretne. Nézzünk egy példát:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
.Header h1 {
    font-weight: bold;
    color: #000;
}
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            Ez speciális címsorokat határoz meg a <literal>.Header</literal> elemen
belül félkövér, fekete szöveggel. Ha most azt szeretné megváltoztatni, hogy
a felszínben más színnel és normál szöveggel jelenjen meg, akkor nem elég
ezt írni:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
.Header h1 {
    color: #F00;
}
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            Ugyanis az eredeti <literal>font-weight</literal> szabály még mindig
alkalmazva lesz. Határozottan felül kell írnia:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
.Header h1 {
    font-weight: normal;
    color: #F00;
}
            ]]></programlisting>
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Új felszín létrehozása</title>
        <para>
            Ebben a szakaszban egy új ügyintézői felszínt fogunk létrehozni, amely
lecseréli az alapértelmezett (fehér) OTRS háttérszínt egy egyéni (világos
szürke) vállalati színre és az alapértelmezett logót egy egyénire. Azt is be
fogjuk állítani, hogy ez a felszín legyen az, amelyet az összes ügyintéző
alapértelmezetten látni fog.
        </para>
        <para>Csak három egyszerű lépést kell megtennünk a cél eléréséhez:
            <itemizedlist>
                <listitem><para>a felszínfájlok létrehozását</para></listitem>
                <listitem><para>az új logó beállítását és</para></listitem>
                <listitem><para>a felszín megismertetését az OTRS rendszerrel.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>
            Kezdjük az új felszínünkhöz szükséges fájlok létrehozásával. Először is
létre kell hoznunk egy új mappát ehhez a felszínhez (ezt
<literal>custom</literal> néven fogjuk hívni). Ez a mappa a következő lesz:
<filename>$OTRS_HOME/var/httpd/htdocs/skins/Agent/custom</filename>.
        </para>
        <para>
            Ebben el kell helyeznünk az új CSS-fájlt egy új <filename>css</filename>
könyvtárban, amely az új felszín megjelenését fogja meghatározni. Ezt
<filename>Core.Default.css</filename> néven fogjuk hívni (emlékezzen arra,
hogy ugyanolyan névvel kell rendelkeznie mint az „alapértelmezett”
felszínben lévő fájlok egyike). Ez a CSS-fájlhoz szükséges kód:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
body {
    background-color: #c0c0c0; /* nem túl szép, de a célnak megfelel */
}
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            Most következik a második lépés egy új logó hozzáadásával, és az új felszín
megismertetésével az OTRS rendszer számára. Ehhez először el kell helyeznünk
az egyéni logónkat (például <filename>logo.png</filename>) egy új
könyvtárban (például <filename>img</filename>) a saját felszín
könyvtárunkban. Ezután létre kell hoznunk egy új
<filename>$OTRS_HOME/Kernel/Config/Files/CustomSkin.xml</filename>
beállítófájlt, amely tartalmazni fogja a szükséges beállításokat az alábbiak
szerint:
        </para>
        <para>
            <programlisting><![CDATA[
<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<otrs_config version="1.0" init="Changes">
    <ConfigItem Name="AgentLogo" Required="0" Valid="1">
        <Description Translatable="1">
          Az ügyintézői felület fejlécében megjelenített logó. A képre mutató
          URL-nek a felszín képkönyvtárától relatív URL-nek kell lennie.
        </Description>
        <Group>Framework</Group>
        <SubGroup>Frontend::Agent</SubGroup>
        <Setting>
            <Hash>
                <Item Key="URL">skins/Agent/custom/img/logo.png</Item>
                <Item Key="StyleTop">13px</Item>
                <Item Key="StyleRight">75px</Item>
                <Item Key="StyleHeight">67px</Item>
                <Item Key="StyleWidth">244px</Item>
            </Hash>
        </Setting>
    </ConfigItem>
    <ConfigItem Name="Loader::Agent::Skin###100-custom" Required="0" Valid="1">
        <Description Translatable="1">Egyéni felszín a fejlesztői kézikönyvhöz.</Description>
        <Group>Framework</Group>
        <SubGroup>Frontend::Agent</SubGroup>
        <Setting>
            <Hash>
                <Item Key="InternalName">custom</Item>
                <Item Key="VisibleName">Egyéni</Item>
                <Item Key="Description">Egyéni felszín a fejlesztői kézikönyvhöz.</Item>
                <Item Key="HomePage">www.azencegem.hu</Item>
            </Hash>
        </Setting>
    </ConfigItem>
</otrs_config>
            ]]></programlisting>
        </para>
        <para>
            A beállítás aktívvá tételéhez el kell navigálnunk az OTRS adminisztrációs
területén lévő rendszerbeállítás modulra (alternatív esetben lefuttathatja
az <filename>$OTRS_HOME/bin/otrs.Console.pl
Maint::Config::Rebuild</filename> parancsfájlt). Ez újra elő fogja állítani
az XML beállítófájlok Perl gyorsítótárát azért, hogy az új felszínünk most
már ismert legyen, és kiválasztható legyen a rendszeren. Ennek
alapértelmezett felszínné tételéhez, amelyet az új ügyintézők azelőtt
láthatnak, mielőtt a saját felszínválasztásukat megtennék, szerkessze a
<literal>Loader::Agent::DefaultSelectedSkin</literal> rendszerbeállítási
paramétert, és állítsa „Egyéni” értékre.
        </para>
        <para>
            Következtetésképpen: egy új felszín létrehozásához az OTRS-ben el kellett
helyeznünk az új logófájlt, és létre kellett hoznunk egy CSS-fájlt és egy
XML-fájlt, amely három új fájlt eredményezett:
        </para>
        <para>
            <screen><![CDATA[
$OTRS_HOME/Kernel/Config/Files/CustomSkin.xml
$OTRS_HOME/var/httpd/htdocs/skins/Agent/custom/img/custom-logo.png
$OTRS_HOME/var/httpd/htdocs/skins/Agent/custom/css/Core.Header.css
            ]]></screen>
        </para>
    </section>
</section>
